\chapter{Kesimpulan}
Dengan memperhatikan pengolahan data dan analisis pada bab sebelumnya, ada beberapa kesimpulan sebagai berikut:

\section{Kesimpulan Masalah}
Analisis terhadap kalimat komentar youtube terhadap konotasi positif dan negatif dapat dilihat dari hasil klasifikasi dengan menggunakan metode SVM dan Decision Tree ini mendapatkan hasil prediksi dengan nilai akurasi masing masing yaitu 66\% untuk SVM dan 57\% untuk Decision Tree.

\section{Kesimpulan Metode}
Penggunaan metode SVM dan Decision Tree dalam analisis kalimat positif dan negatif mendapatkan hasil akurasi yang baik. Meski hasil yang didapat tidak seperti yang diharapkan.

\section{Kesimpulan Pengujian}
Penelitian ini, kami telah berhasil menganalisis kalimat komentar tersebut dengan menggunakan model terbaik yang diperoleh dari eksperimen. Model terbaik memiliki hasil akurasi yang mencapai 81\% untuk positif dan 18\% untuk negatif.